.. include:: /helpers/roles.rst

.. rst-class:: spell
.. _spell--s--Shillelagh:

Шилейла (`Shillelagh <https://2e.aonprd.com/Spells.aspx?ID=282>`_) / Закл. 1
""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- трансмутация
- растение

**Обычай**: природный

**Сотворение**: |д-2| жестовый, словесный

**Дистанция**: касание

**Цели**: 1 немагическая дубинка или посох которые вы держите

**Продолжительность**: 1 минута

**Божества**:
:doc:`/lost_omens/Deity/Empyreal-Lord/Andoletta`,
:doc:`/lost_omens/Deity/Vudrani-God/Arundhat`

**Пантеоны**:
:doc:`/lost_omens/Deity/Pantheon/Elven`

----------

Цель отращивает лозы и листья, наполняясь природной энергией.
Пока в ваших руках, оружие становится *разящим +1*, получая бонус предмета +1 к броскам атак и увеличивая количество костей урона оружия до двух.
Дополнительно, пока вы находитесь на своей домашнем плане, атаки этим оружием против аберраций, экстрапланарных существ и нежити увеличивают количество костей урона до трех.





.. include:: /helpers/actions.rst